[台灣]疫情中心：撤回陸配子女來台措施

疫情中心：撤回陸配子女來台措施 防疫國人優先
陸委會昨天宣布有條件開放陸配子女引發大眾反彈，中央流行疫情指揮中心陳時中今天下午宣布，將撤回陸委會昨天宣布所有陸配子女入境規定。

中央流行疫情指揮中心指揮官、衛福部長陳時中今天宣布，撤回陸委會公布陸配子女回台管制措施，陸配子女若不具有中華民國國籍，仍滯留在中港澳地區者，不同意入境。

陳時中表示，防疫有三個原情，若人在台灣，醫療絕對無差別待遇，一定全力救治，不管是誰。居家檢疫、居家隔離也是無差別管理，不會因為身分而有差別。但是邊境管制必然有差別，最大原則是國人優先。在國人優先的前提下，撤回陸委會昨天的宣布，在中國台商仍有很多具有本國國籍，清明節又有一波返台祭祖等活動，若任意開放邊境，擔心防疫量能恐不足。

俾台灣人屌得太犀利

痴線支那全地方爆晒 都比入
但唔比港澳生講唔過
全部禁就冇野啦

嚴防林馬屠城

如果唔係除正文條粉腸 我覺得台灣人唔會咁大反彈